電子吸濕卡

有冇巴絲用過電子吸濕卡？放係防潮箱入面幾耐要插一次電？

我都想買返幾隻電子吸濕卡黎用
而家用開可以叮返乾既吸濕包，但用多幾次好快又要叮過

未同你平時放防潮珠幾時變色一樣
佢只係插電慶返熱佢

咁會唔會開一兩次箱就令d珠變哂色成日插電？同埋要放幾多張先可以keep任個濕度係40%？

我就除左唔用都唔會打開
可能我呢邊較濕
多數出去影完相2-3次吸曬水份就變曬色
之後差電 熱幾個鐘等佢變色咁
我都係1張佢就落到40%

咁會唔會開一次箱就已經令d珠變色？

啲防潮珠其實好少，香港咁潮濕影兩三次相就要插電整番乾啲珠

咁用一樽樽d變色硅膠定用電子吸濕卡方便d？

電子吸濕卡

無咁誇張既
起碼2-3次無問題既

用過，好煩，都係乖乖買個防潮櫃吧喇

吸濕大笨象都有排用

咁開兩三次就要插電又真係好麻煩，仲諗住可以兩三個月先受潮。

買個櫃1000左右，安心長用，耐唔耐留意下個指標正唔正常，唔使日日擔心，1000值得比，買個filter都4/500喇

地方細，唔係幾百蚊買個櫃邊個唔想

櫃有大有細
除非你一機一鏡姐
多 2,3支鏡 細少少既櫃都放滿la

我個30L都放到兩機5鏡，仲有啲位可以擺幾盒packfilm

難道目前你啲機鏡唔使地方擺？

用膠箱代替電子櫃

包裝吸完變啫哩果隻好好用

我個相機零件箱用佢

我冇櫃，一個個膠箱分好晒唔同機鏡一個箱用一兩包，好穩陣

你以為真係同電子防潮箱，抽濕力一樣？
一時唔記得換漏咗啲防潮珠，或者好似前幾日咁濕到地下出水，你就明白最後個個都去買用電防潮箱，台灣牌子嗰啲10幾年閑閑哋

零件唔擺櫃喇～我已經full左三個防潮櫃
我個相機零件箱有放個meter，放吸濕啫哩，大約30%。

除非整機否則十世都唔開一次。

不過巴打講得好岩，防潮櫃真係可以減少好多意外嘅出現，好有用。

我個萬得福大約7年，維持大約40%。
安德寶最廢開盡大約40-50%。
愛保大約2-3年，開盡可以去到20+%，宜家維持大約40%。

連登攝台之前都有防潮櫃post，巴打們搵搵。

btw電子吸濕卡要常recharge，真係好唔方便。
我都有兩塊係屋企放埋一二邊。